\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		
		
		 Projektni zadatak iz kolegija Oblikovanje programske potpore za našu grupu bio je izrada aplikacije koja bi omogućila poliklinikama za rehabilitaciju suradnju doktora, trenera i klijenta na daljinu. Uz praćenje treninga i dijete pojedinog klijenta, aplikacija je trebala obuhvaćati mnoštvo korisnih mogućnosti, od kojih su neke: odabir doktora/trenera s popisa uz priložene recenzije, dodavanje konzumirane hrane iz bogate baze podataka uz opciju dodavanja proizvoda koji u njoj još nisu pomoću barkoda, pregled statistike dijete i treninga pojedinog klijenta, praćenje unosa raznih nutrijenata, itd. Naša je grupa odabrala izradu mobilne aplikacije, putem Android Studija. Nakon 17 tjedana predanog rada i razvoja, aplikacija je dostupna na Google Play platformi i naš cilj je ostvaren.
		 
		 Prva faza projekta u trajanju od 9 tjedana uključivala je okupljanje tima, upoznavanje sa Git-om, dodjelu projektnog zadatka te izradu dokumentacije zahtjeva. Funkcionalni zahtjevi, obrasci uporabe, dijagrami razreda, baze podataka te sama baza podataka bili su formirani u tom razdoblju. Cjelovita, jasna i pažljiva razrada dokumentacije bila je ključni dio kvalitetne izrade aplikacije tj. samog programiranja. Otkrili smo razne mogućnosti nedefinirane u samom opisu zadatka, kao i probleme na koje bi mogla naići naša aplikacija. Na primjer, pitanje autentifikacije klijenata budući da se njihovi osobni podatci ne provjeravaju, privatnost podataka trenera i doktora, itd. Primijetili smo i mnogo mjesta za napredak, npr. proširenje aplikacije mogućnošću da se prati uzimanje lijekova ili prilagodba i primjena aplikacije u bolnicama, a ne samo za rehabilitaciju. 
		 
		 Druga faza projekta u trajanju od 8 tjedana uglavnom se sastojala od izrade aplikacije, u čemu su sudjelovali svi članovi. Rad u Android Studiju primorao je članove tima da se nauče koristiti istim, budući da se niti jedan član nije susreo s takvim zadatkom. Komunikacija i međusobna pomoć, kao i jasna podjela poslova na obrasce uporabe, olakšali su samu implementaciju. Nakon izrade aplikacije te estetskih preinaka, aplikacija je objavljena na Google Play Trgovini te je dostupna svima s Android uređajem. Dalje, slijedilo je ispitivanje sustava, izrada dokumentacije, dijagrama stanja i aktivnosti te završne provjere.
		 
		 Komunikacija među članovima tima bila je putem WhatsApp-a, čime smo postigli uključivanje svakog člana, olakšali razgovore i dogovore, pomoć članovima kada je bila potrebna i razrješenje nejasnoća. Za samo praćenje poslova i organizaciju, koristili smo aplikaciju Trello, na kojoj smo pratili napredak i podjelu zadatka, kao i njihove rokove i opise.
		 
		 Sudjelovanje na ovom projektu uvelo nas je u timski rad i neizbježne situacije u kojima ćemo se nalaziti u svojoj budućoj karijeri. Ovo iskustvo nam je ukazalo na važnost dobre komunikacije, međusobne podrške te vrlo dobre vremenske organizacije. Također nam je pokazalo kako naizgled male stvari, poput prikaza kalendara, ili skeniranja barkoda, zapravo zahtijevaju mnogo znanja i istraživanja. Prostora za napredak uvijek ima, no kao tim i kao studenti računarstva, uz veliki trud i uloženo vrijeme, iznimno smo zadovoljni postignutim.
		 
		
		\eject 